\markdownRendererOlBeginTight
\markdownRendererOlItemWithNumber{1}Un joueur tire successivement, avec remise, cinq boules dans cette urne. Pour chaque boule blanche tirée, il gagne 2 points et pour chaque boule noire tirée, il perd 3 points. On note \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererDollarSign{} la variable aléatoire représentant le nombre de boules blanches tirées. On note \markdownRendererDollarSign{}Y\markdownRendererDollarSign{} le nombre de points obtenus par le joueur sur une partie. 1. Déterminer la loi de \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererDollarSign{}, son espérance et sa variance. 2. Déterminer la loi de \markdownRendererDollarSign{}Y\markdownRendererDollarSign{}, son espérance et sa variance. 2. Dans cette question, on suppose que les cinq tirages successifs se font sans remise. 1. Déterminer la loi de \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererDollarSign{}. 2. Déterminer\markdownRendererOlItemEnd 
\markdownRendererOlEndTight \relax